<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ಕೆ. ಎಸ್.ಈಶ್ವರಪ್ಪ</string>
    <string name="username">ksebjp</string>
    <string name="titletext">ಕೆ. ಎಸ್.ಈಶ್ವರಪ್ಪ</string>
    <string name="about_person_description">

ಕೆ. ಎಸ್. ಈಶ್ವರಪ್ಪ (ಜನನ 10 ಜುಲೈ 1948) ಕರ್ನಾಟಕದ ಭಾರತೀಯ ಜನತಾ ಪಕ್ಷದ ಹಿರಿಯ ರಾಜಕಾರಣಿ. ಅವರು 2012 ರಿಂದ 2013 ರವರೆಗೆ ಜಗದೀಶ್ ಶೆಟ್ಟರ್ ನೇತೃತ್ವದ ಬಿಜೆಪಿ ಸರ್ಕಾರದ ಉಪ ಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಯಾಗಿದ್ದರು. ಅವರು ಪ್ರಸ್ತುತ ಕರ್ನಾಟಕ ಶಾಸಕಾಂಗ ವಿರೋಧ ಪಕ್ಷದ ನಾಯಕರಾಗಿ ಸೇವೆ ಸಲ್ಲಿಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ.
        "\n"
        "\n"
        ಆರಂಭಿಕ ಜೀವನ
         "\n"
        ಕೆ. ಎಸ್. ಈಶ್ವರಪ್ಪ ಅವರು ಬಳ್ಳಾರಿಯಲ್ಲಿ ಜನಿಸಿದರು. ಅವರ ತಂದೆ ಶರಣಪ್ಪ 1950 ರ ದಶಕದ ಆರಂಭದಲ್ಲಿ ಶಿವಮೊಗ್ಗಕ್ಕೆ ತೆರಳಿದರು. ಅವರ ಪೋಷಕರು ದೈನಂದಿನ ವೇತನ ಕಾರ್ಮಿಕರಾಗಿ ಭೂಪಲಂ ಅರಿಕಾ ಮಂಡಿಯಲ್ಲಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡಿದರು. ಈಶ್ವರಪ್ಪ ಅವರ ಹೆತ್ತವರೊಂದಿಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿದಾಗ, ಅವರ ತಾಯಿ ಈ ಕ್ರಮವನ್ನು ವಿರೋಧಿಸಿದರು ಮತ್ತು ಅವರ ಶಿಕ್ಷಣದ ಮೇಲೆ ಗಮನ ಕೇಂದ್ರೀಕರಿಸಲು ಮತ್ತು ಸಮಾಜದಲ್ಲಿ ಉತ್ತಮ ಹೆಸರನ್ನು ಪಡೆಯಲು ಅವರನ್ನು ಒತ್ತಾಯಿಸಿದರು. ಅವರು ತನ್ನ ಬಾಲ್ಯದಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದ ಈ ಸ್ಫೂರ್ತಿ, ಕೊನೆಗೆ ಸಾಮಾಜಿಕ ಕಾರ್ಯಕರ್ತರಾಗುವಂತೆ ಮಾಡಿತು.

ಬಾಲ್ಯದಲ್ಲಿ, ಈಶ್ವರಪ್ಪ ಕ್ರೀಡಾ ಮತ್ತು ಸಂಗೀತದಲ್ಲಿ ಆಸಕ್ತಿ ಹೊಂದಿದ್ದರು. ಅವರ ಸಹಪಾಠಿಗಳ ಪೈಕಿ ಒಬ್ಬರು ನಂತರ ಡಿ.ಎಂ. ರವೀಂದ್ರರಾಗಿದ್ದರು, ನಂತರ ಅವರು ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಸ್ವಯಂಸೇವಕ ಸಂಘದ (ಆರ್ಎಸ್ಎಸ್) ಪ್ರಾಂತೀಯ ಪ್ರಚಾರಕರಾದರು. ನರಸಿಂಹ ಮೂರ್ತಿ ಅಯ್ಯಂಗಾರ್, ಶಿವಮೊಗ್ಗದಲ್ಲಿನ ಪ್ರಸಿದ್ಧ ವಿ.ಎಚ್.ಪಿ. ನಾಯಕ ತನ್ನ ಬಾಲ್ಯದಲ್ಲಿ ಆರ್ಎಸ್ಎಸ್ಗೆ ಅವರನ್ನು ಪರಿಚಯಿಸಿದನು. ಹೀಗಾಗಿ, ಆರ್ಎಸ್ಎಸ್ನ ಕಾರ್ಯಕರ್ತರಾಗಿ ಅವರ ಸಾರ್ವಜನಿಕ ಜೀವನ ಪ್ರಾರಂಭವಾಯಿತು.

ಶಿವಮೊಗ್ಗದ ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ವಾಣಿಜ್ಯ ಕಾಲೇಜಿನಲ್ಲಿ ಓರ್ವ ವಿದ್ಯಾರ್ಥಿಯಾಗಿದ್ದಾಗ ಅವರು ಆರ್ಎಸ್ಎಸ್ನ ವಿದ್ಯಾರ್ಥಿ ವಿಭಾಗವಾದ ಅಖಿಲ್ ಭಾರತೀಯ ವಿದ್ಯಾಾರ್ತಿ ಪರಿಷತ್ (ಎ.ಬಿ.ವಿ.ಪಿ) ಯೊಂದಿಗೆ ಸಕ್ರಿಯವಾಗಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡಿದರು. ಪದವಿಯ ನಂತರ, ಅವರು ಶಿವಮೊಗ್ಗ ನಗರದಲ್ಲಿ ತನ್ನ ಸ್ವಂತ ಖಾಸಗಿ ವ್ಯವಹಾರವನ್ನು ಆರಂಭಿಸಿದರು. ಅವರು ಹಿಂದಿನ ಭಾರತೀಯ ಜನ ಸಂಘದೊಂದಿಗೆ ತಮ್ಮನ್ನು ತೊಡಗಿಸಿಕೊಂಡರು.
             "\n"
        "\n"
        ರಾಜಕೀಯ ವೃತ್ತಿಜೀವನ
         "\n"
        ತುರ್ತು ಪರಿಸ್ಥಿತಿಯಲ್ಲಿ (1975-77), ಅವರು ಬಂಧನಕ್ಕೊಳಗಾದರು ಮತ್ತು ಬಳ್ಳಾರಿ ಜೈಲಿನಲ್ಲಿ ಬಂಧಿಸಲಾಯಿತು. ತುರ್ತುಸ್ಥಿತಿಯ ತೆಗೆದುಹಾಕುವಿಕೆಯ ನಂತರ, ಅವರು ರಾಜಕೀಯದಲ್ಲಿ ಬಹಳ ಸಕ್ರಿಯರಾದರು. ಅವರು ವಿಭಿನ್ನ ಸಾಮರ್ಥ್ಯಗಳಲ್ಲಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡಿದರು ಮತ್ತು 1982 ರಲ್ಲಿ ಬಿಜೆಪಿಯ ಶಿವಮೊಗ್ಗ ನಗರ ಘಟಕದ ಅಧ್ಯಕ್ಷರಾದರು. ಎಂ. ಆನಂದ ರಾವ್ ಅವರು ಶಿವಮೊಗ್ಗದಿಂದ ಮೊದಲ ಬಾರಿಗೆ ಬಿಜೆಪಿ ಅಭ್ಯರ್ಥಿಯಾಗಿ ಗೆದ್ದ ಪ್ರಮುಖ ಕಾರಣಗಳಲ್ಲಿ ಅವರ ವೈಯಕ್ತಿಕ ಪ್ರಯತ್ನಗಳು ಒಂದು.

1989 ರಲ್ಲಿ ಅವರು ಶಿವಮೊಗ್ಗದಿಂದ ಬಿಜೆಪಿ ಅಭ್ಯರ್ಥಿಯಾಗಿ ಕರ್ನಾಟಕ ವಿಧಾನಸಭೆ ಚುನಾವಣೆಯಲ್ಲಿ ಸ್ಪರ್ಧಿಸಿ, ನಂತರ ಆರೋಗ್ಯ ಸಚಿವ ಕೆ. ಎಚ್. ಶ್ರೀನಿವಾಸ್ ಅವರನ್ನು 1,304 ಮತಗಳಿಂದ ಸೋಲಿಸಿದರು. ಈ ವಿಜಯದಲ್ಲಿ ಅವರು ಜನಪ್ರಿಯರಾಗಿದ್ದರು ಮತ್ತು ಈ ಕ್ಷೇತ್ರದಿಂದ ನಾಲ್ಕು ಬಾರಿ ಗೆದ್ದರು, 1999 ರಲ್ಲಿ ಒಮ್ಮೆ ಮಾತ್ರ ಸೋತರು. 1992 ರಲ್ಲಿ ಅವರು ಬಿಜೆಪಿ ರಾಜ್ಯ ಘಟಕದ ಅಧ್ಯಕ್ಷರಾದರು ಮತ್ತು 1994 ರ ವಿಧಾನಸಭೆಯಲ್ಲಿ ಅವರ ಪಕ್ಷದ ಅಭಿನಯದಲ್ಲಿ ಪ್ರಮುಖ ಪಾತ್ರ ವಹಿಸಿದರು. ಚುನಾವಣೆಗಳು. 2000 ರಲ್ಲಿ, ಎನ್ಡಿಎ ಸರ್ಕಾರ ಅಧಿಕಾರದಲ್ಲಿದ್ದಾಗ ಅವರನ್ನು ಕೇಂದ್ರ ರೇಷ್ಮೆ ಮಂಡಳಿಯ ಅಧ್ಯಕ್ಷರಾಗಿ ನೇಮಿಸಲಾಯಿತು.

ಎಚ್.ಡಿ.ಕುಮಾರಸ್ವಾಮಿ ನೇತೃತ್ವದ ಬಿಜೆಪಿ-ಜೆಡಿಎಸ್ ಒಕ್ಕೂಟ ಸರ್ಕಾರದಲ್ಲಿ ಅವರು ಜಲ ಸಂಪನ್ಮೂಲ ಸಚಿವರಾಗಿದ್ದರು.  2008 ರ ಕರ್ನಾಟಕ ರಾಜ್ಯ ಚುನಾವಣೆಯಲ್ಲಿ ಬಿಜೆಪಿ ಐತಿಹಾಸಿಕ ವಿಜಯದ ನಂತರ, ಅವರು ಬಿ.ಎಸ್. ಯಡಿಯೂರಪ್ಪ ಸರ್ಕಾರ.

2010 ರ ಜನವರಿಯಲ್ಲಿ ಅವರು ಸಚಿವರಾಗಿ ರಾಜೀನಾಮೆ ನೀಡಿದರು ಮತ್ತು ಆಡಳಿತ ಪಕ್ಷದ ಬಿಜೆಪಿಯ ಕರ್ನಾಟಕ ರಾಜ್ಯ ಘಟಕದ ಅಧ್ಯಕ್ಷರಾಗಿ ಸರ್ವಾನುಮತದಿಂದ ಆಯ್ಕೆಯಾದರು.  ಈ ಕ್ರಮವನ್ನು ಬಿಜೆಪಿಯ ವಿಧಾನಸಭೆಯಲ್ಲಿ ವಿರೋಧ ಪಕ್ಷದ ನಾಯಕತ್ವದಲ್ಲಿ ಸಿದ್ದರಾಮಯ್ಯ ಎದುರಿಸಬೇಕಾಯಿತು, ಇವರು ಅದೇ ಸಮುದಾಯಕ್ಕೆ ಸೇರಿದವರು.

ಜುಲೈ 2012 ರಲ್ಲಿ, ಡಿ.ವಿ.ನ ರಾಜೀನಾಮೆ ನಂತರ. ಸದಾನಂದ ಗೌಡ, ಜಗದೀಶ್ ಶೆಟ್ಟರ್ ಅವರು ಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಯಾಗಿ ನೇಮಕಗೊಂಡರು ಮತ್ತು ಈಶ್ವರಪ್ಪ ಉಪಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಯಾದರು. ಅವರು ಆದಾಯ ಮತ್ತು ಗ್ರಾಮೀಣಾಭಿವೃದ್ಧಿ ಬಂಡವಾಳದ ಜವಾಬ್ದಾರಿ ವಹಿಸಲಾಗಿತ್ತು. ನಂತರ ಅವರು ರಾಜ್ಯ ಬಿಜೆಪಿ ಅಧ್ಯಕ್ಷರಾಗಿ ಕೆಳಗಿಳಿದರು ಮತ್ತು ನಂತರ ಪ್ರಹ್ಲಾದ್ ಜೋಷಿ ಅವರು ಅಧಿಕಾರ ವಹಿಸಿಕೊಂಡರು.

ಆದಾಗ್ಯೂ, ಅವರು 2014 ರಲ್ಲಿ ಕರ್ನಾಟಕ ವಿಧಾನಸಭೆಗೆ ತಮ್ಮ ಪಕ್ಷದಿಂದ ನಾಮನಿರ್ದೇಶನಗೊಂಡರು ಮತ್ತು ಪರಿಷತ್ತಿನ ಎದುರಾಳಿಯ ನಾಯಕರಾದರು.
    </string>
    <string name="home">ಮುಖಪುಟ</string>
    <string name="about_person">"ನಮ್ಮ ಪರಿಚಯ"</string>
    <string name="as_chief">ಮುಖ್ಯಮಂತ್ರಿಯಾಗಿ</string>
    <string name="achivements">ಸಾಧನೆಗಳು</string>
    <string name="janatadarshan">"ಜನತಾ ದರ್ಶನ್ "</string>
    <string name="manifesto">"ಭಾ ಜ ಪ ಪ್ರಣಾಳಿಕೆ"</string>
    <string name="image_gallery">"ಚಿತ್ರ ಗ್ಯಾಲರಿ "</string>
    <string name="hdk_tv">ವೀಡಿಯೊ ಗ್ಯಾಲರಿ</string>
    <string name="suggestion_box_tab">"ನನ್ನನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ"</string>
    <string name="share">ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಹಂಚಿ</string>
    <string name="settings_tab">ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್</string>
    <string name="title_select_language">ಬಾಷೆ ಬದಲಾಯಿಸಿ</string>
    <!--<string name="title_upload_quality">Select language</string>-->
    <string name="summary_language">ಕನ್ನಡ ಅಥವಾ ಇಂಗ್ಲೀಶ್</string>
    <string name="tell_friend">ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಹಂಚಿ</string>

    <string name="hint_name">ಪೂರ್ಣ ಹೆಸರು</string>
    <string name="hint_email">ಇಮೇಲ್</string>
    <string name="btn_sign_up">ಪತ್ರ ಕಳುಹಿಸಿ</string>
    <string name="hint_phone">ದೂರವಾಣಿ ಸಂಖ್ಯೆ</string>
    <string name="connect_to_person">ಪತ್ರ ಬರೆಯಿರಿ</string>
    <string name="name_validate">ಹೆಸರು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="letter_validate">ಪತ್ರವನ್ನು ಬರೆಯಿರಿ</string>
    <string name="email_validate">ಇಮೇಲ್ ಸರಿಯಾಗಿಲ್ಲ</string>
    <string name="phone_validate">ಫೋನ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಸರಿಯಾಗಿಲ್ಲ</string>
    <string name="pref_header_about">ನಮ್ಮ ಬಗ್ಗೆ</string>
    <string name="pref_header_contact_ust">ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ ನಮ್ಮನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ</string>
    <string name="pref_header_email">kuruvatechnologies@gmail.com</string>
    <string name="next">NEXT</string>
    <string name="skip">SKIP</string>
    <string name="start">GOT IT</string>

    <string name="summary_about">ಈ ಆಂಡ್ರಾಯ್ಡ್ ಅಪ್ ಅನ್ನು "ಕುರುವ ಟೆಕ್ನಾಲಜೀಸ್ ಎಲ್ ಎಲ್ ಪೀ"
ಅಬಿರುಧಿ ಪಡಿಸಿಧೆ .</string>
    <string name="internet_not_available">ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಲಭ್ಯವಿಲ್ಲ, ನಿಮ್ಮ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಿ ಮತ್ತು ಮತ್ತೆ ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ</string>
    <string name="invitelink">"ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಅನ್ನು ಡೌನ್ಲೋಡ್ ಮಾಡಿ https://play.google.com/store/apps/details?id=com.kuruvatech.bsy"</string>
    <string name="app_version">1.0</string>
</resources>